依家中學生啲體能係咪真係越嚟越廢？

記得以前都好似有報道講過依樣野，但而家開始真係親眼證實到 以前啲中學生，一定成日撞到一啲一班人攬住個籃球，周圍行既學生，而家好似越來越少。同埋係街撞到個個中學生都瘦猛猛。幾年前係大學，al上黎果班，都會多啲係身型健碩啲嘅，但近呢一兩年大學已經好少再見到大大隻隻既人。跟住我自己本身又有操開泰拳，而家有陣時有啲中學生會上嚟玩下，跟住竟然連一下掌上壓都做唔到，轉做膝上壓都淨係做得10下
見到香港嘅新一代咁弱，真係幾擔心

再幾年中學都會大把支那人 唔洗擔心

玩電話啊嘛

玩電話大比你嘅樂趣永遠都唔及運動比到你嘅

一下都唔得 會唔會係咁
PE堂唔係要體適能咩

點先算體能差？
我依家中四 落街場連踢一個半鐘都唔會累喎

真，好撚後悔中學打左4年lol
安西教練

最弊係體能差之餘智力又低

冇得全部怪新一代嘅
依家學校老師家長都谷成績
仲邊想佢地參加咁多運動 咪又係補習
讀書讀到攰有時間俾你都攤喺度禁手機啦

Pe堂d成績不嬲都鳩寫 當年我分鐘60下sit up 添

記得果陣全班d男仔個個都寫超個60下
有幾個寫8x下添

可能我講一下係誇張咗啲，但肯定嘅係有好多都做一下到手震，做第二下就開始變形，條腰開始跌

其實中學不嬲都唔注重PE，一個禮拜得個零鐘，練到啲咩啊 學校唔注重，老師都唔注重，咪由得你鳩寫囉

1下誇左d
我打左十幾年見好多學生黎學又未至於咁差

而家PE堂係坐晒係度LOL 好似係

打j累事認真

大專個期係轉列點
一係繼續9下9下一係開始做尖

我當年冇操都可以連續到底10下
1下太誇
利申：90後

太重咪一下都唔得

可能我操開既係落hold幾秒再上，難做好多。好多中學雞上黎都做唔過幾下

依家有時返大學gym都少咗人同大隻既做

收皮啦 夠膽同我玩 esport

打機又唔肯用腦

佢係咪想講引體上升

我學校有人真係做到90下，裝咗摩達咁

我間中學大部份都係南亞裔
身形超勁
體能又掂

我呢啲平時唔做開運動都做到40下啦
利申今年18

我中學係同條女係屋企果陣先會做運動

40下標準喎？俾個標準你，消防體能要求其中一樣係1分鐘做35下掌上壓，你肯定唔操開可以40下？

蝻真係天生壯d,又成日周圍走

真心，好多人以為自己掌上壓可以做到好多下(我以前都係),但當有個人係你隔離認真執你啲小動作，你就會發現你其實做得勁少

你自己睇下成個post邊度寫住1分鐘三個字

得喇得喇 威喇威喇

咪就係
btw1分鐘嘅話都可以做到15至20下

去ive睇下 全部都瘦瘦弱弱咁

講得真係好好

咁你鐘意既可以做一下停幾秒再做既，或者做一下企返起身頭1分鐘再做一下既，但就唔好攞黎講啦

唔好講瘦
以前既學生 就算肥仔都係有力有肌肉
依家果D真係得脂肪

睇吓學校陸運會d紀錄就知
有d紀錄70年代到今日都未有人破到

好驚到時香港得返啲又瘦又弱嘅男人

6,70年代d𡃁仔真係好體力好多，日日通山跑

真係唔好話咩建國果d,建咗都無人有力defend

個陣冇娛樂麻
依家個個放學番屋企嘆冷氣打機, 真係冇乜運動

認真答你，係讀書壓力大，時間用晒係補習溫書到，呢個問題係亞洲特別嚴重

琴日睇套紀錄片，講話有一半首爾中學生每日用超過5個鐘補習，所以夜晚11點首爾街頭超多中學生啱啱放，佢地每晚睡眠時間得半個鐘

香港無咁誇張但都相差不遠

既然時間去晒讀書到，又邊有時間好好食嘢同做運動?

一係肥到pk,一係瘦到得骨，一係瘦得黎有肚腩

自膠，係5個鐘睡眠唔係半個鐘

我都嚇親 我都知呢個係最主要原因，因為我中學都係咁，上到大學先開始做gym，但我中學嗰陣時已經日日打波

功利d講
體能好對未來無乜幫助
除左考紀律部隊同做pe老師

見工個時成條撚咁邊日要你

咁就算做文職都要基本體能掛
依家好多2x歲已經中年發福咁

同意。。正常中學生都會溫下書，打下機，禁下電話。hea同打機算係休息，但運動唔係習慣要中學生做就係負擔。。。前幾年中五覺得身體越來越差，嘗試落街跑步，跑左兩次就無心機跑 。。

你自己駁咗自己
換言之有好多紀錄俾後輩破曬

好掛住細細個寫體適能個陣
一定問全班最勁一兩個做到幾多
再作個數出嚟
平時係得長跑先會認真啲

宜家睇住自己細佬 中意打籃球
但係又係名校 狂谷成績
日日食勁多野 肉都唔生下

中四已經出來講 丙朗踢一場90 分鐘都要收皮啦，踢街場唔攰明顯唔算體能好啦 樓主講果啲一下掌上壓都做唔到，去次camp 或者行下山出街拎重野都有難道

屯門 ？

唔一定要體能好好，但起碼有個健康體態
身型好無型間幫咗你好多，又有自信健康

自己讀垃圾學校唔洗咁大聲周圍同人講架喎

國際學校囉

真係好撚多隻腳受過牙籤嘅廢鳩瘦撚，比佢有六尺高都無用

我平時有做開gym，一星期都只係兩三次，飲食又唔係mon得好緊，慚愧。
但係身邊班撚屌，好多都話我太大隻，無啦啦練咁大隻為乜 出街我唔飲凍飲又笑鳩我冇人生樂趣，到暑假前一兩個月又彈出嚟問我點減肥
根本而家香港啲審美觀真係好有問題，稍為有少少肌肉就話爆肌，冇軍訓本身已經輸蝕，健身界又咁多呃錢狗。
結果造成為溝女嘅唔需要操，中學又冇教過同健身有關嘅知識，啲體育堂都係鳩流流，上到大學甚至出社會都唔會養成做運動嘅習慣

以前堂堂pe服飾不整（指甲頭髮衫褲是但一樣）都比人罰40下掌上壓 輕鬆秒

好撚多瘦高撚都鳩到女 連我條女都成日問我可唔可以減肥減到佢地咁 屌你老母牙籤嚟架喎腳肌都無舊喎，而家啲人審美觀真係好撚有問題
利申
以前操開，識左條女之後體脂由10%上到19%

睇住自己中學足球風氣式微
以前F.1-F.3 日日lunch/放學去球場踢波 （學校有個手球場）
當時日日都有幾隊跟隊踢，踢得廢既基本上踢得幾分鐘就收皮
F.4-F.5 我就淨係足球隊練波 放學就間中落球場玩下，但都仲係好多人踢波，都係要跟隊
F.6- F.7 已經連足球隊練波都唔夠兩隊鬥波 平時球場一個人都無，相信班師弟係去曬打機

宜家d候生係遲熟早衰
去到中六仲係成個小學雞
一到20歲就開始甩頭髮 發福 追巴士都跑唔郁

我都係一星期四次重訓，但打拳跑步打波依d出汗就盡量日日做，唔做硬係有啲舒服食就盡量啦，但一個月始終有一兩日約fd就大魚大肉 其實最好真係中學認真教健身，d人有知識自然冇咁易俾人呃，又有好風氣

身邊有朋友係標準鄧兆尊身形，隻腳瘦過條女，然後佢條女話佢有腹肌好大隻

好彩我條女都有正常審美觀，成日同我一齊話係街d男仔膊頭窄筷子手腳 有時都同我一齊做gym

舊登新登都有街頭健身谷，你班 登仔咪又少join

依家有好多人基本觀念都冇，淨係想盡快瘦身就上youtube睇片亂咁做動作，飲食又唔跟，最後咩改變都冇就賴體質問題

男人瘦但有腹肌同女人肥波但大波有咩分別

我踢街場可以3個鐘都仲有氣
但去高少少水平嘅比賽20mins都冇氣
強度唔同根本冇得比
假設真係去踢西甲
可能波都未掂過就抽根

有d項目係keep住有人練
咁講得elite training
年代越後當然越優秀
但有d項目唔會有人刻意練
咁就好睇個人本身體能如何

街場
街場對抗性有幾大 撞一撞都被人屌老母啦
個場又唔大 幾秒衝刺已經到禁區

利申 街場體能無問題
草場踢到狗咁款

中學啲pe堂根本就係俾人9fing
反而上到u先的起心肝個個星期去跑步

籃球足球打街場其實真係唔算咩，叫做可以burn下cal,但對體能真心無大幫助

我間中學既師弟師妹都係
聽過會集體唔帶PE衫唔上PE堂
做個運動有無咁難呀⋯⋯
平時返學讀書咁辛苦
有時間做運動
唔係應該興奮咩

有間學校叫地利亞

係咩，食家街場打波班中學生有好多都身體質素好好 爆撚到我仆街

大你老母
新香港人？ 帶？

下 大專果班都係成堆大隻仔喎
宜家啲中學生仲愈黎愈高 肯操好快大隻

老實講，大學係越來越少大隻仔，以前al果班會有恆心啲做
利申:駐受咗喺大學gym room五年，見証住時代既變遷

語言嘛，趕住post無check, sor囉

長跑中學領隊表示認同 以前三千米全隊起碼五個入到11:30 依家得一個

講開又講
好似幾年無見過人拎住籃球/足球係街走

恆大？

正宗加最底位hold幾秒 真係有中學生做唔到一下

因為以前無手機Game

10幾年前已經有online game
例如魔力寶貝 仲有GB GBA GBAsp PS1/2
果時啲8 90後學生咪又係會去打 踢波
依家少咗咁多最主要應該唔關打機事
係家長要仔女100%投入讀書 補習
已經用晒啲時間同精力 想岀去運動都有分無力

係少左一大班人見面互動 變曬番屋企打機
以前有gba 電腦呢d 但係未必人人有
宜家手機電腦基本上青少年都有 個個都屋企打機 開rc

ON9
做開運動果班體能勁到嚇死你
依家好多中學就做gym飲奶粉

講多少少
冇人拎住籃球係因為識打果D都幾哂跟隊打
或者出面報私league打
仲邊有時間放學出街場

我果陣讀書 pe堂同班同學剩係識打籃球
但係又唔係好勁 仲要打一陣就嗌攰
得我一個會去入足球隊去跑學界越野
一上pe堂我就悶撚到仆街